8.5全港罷工 各行業響應

8.5全港罷工 各行業響應

網民發起8.5全港罷工，希望透過相對和平的方式迫使港府回應市民訴求。

【接力抗爭】

【本報訊】勇武前線在連串抗爭行動中損傷慘重，不僅流血者眾，警方亦陸續加強追捕及檢控示威者。有見及此，社會有聲音響起，讓「勇武中場休息，和理進場作戰」。下周一全港大罷工行動如箭在弦，昨日相繼有廣告界、社福界、工程界及資訊科技界網民表示參與。

記者：曾偉龍

相關新聞：律師：瘋狂拘控阻嚇參與者

「眼見政府及警察每星期不斷破壞香港的法治、安全，已經嚴重破壞香港核心價值，影響到巿民日常生活，人生安全。我與你同樣悲痛憤慨，但對香港還有希望，想發揮自身力量，請團結一切力量，同校、同區、同事、同行，為所愛的香港努力！」一名資訊科技界網民作出以上呼籲，期望各界響應8月5日的全民大罷工行動，迫使政府回應民間反送中的五大訴求。

社會有聲音呼籲和理上場，讓前線休養生息。

罷工行動現時已獲廣告界、社福界、工程界等響應。

今次罷工由運輸界人士發起，陸續獲得公務員、資訊科技行業、公共行業、飲食行業、金融機構等等的響應。發起人維持香港人一直以來的五大訴求：撤回《逃犯條例》修訂、釋放所有因反送中被捕人士、撤回6.12暴動定性、成立獨立調查委員會，以及立即實行雙普選。

相關新聞：元朗蒐證 ICAC查警黑勾結

藝術家工會籲康文署響應

香港藝術家工會亦發出聲明，呼籲身為公職人員的各大康文署博物館員工，以及公營與資助機構，一同用行動回應香港市民的訴求，響應香港市民發起的8.5全港大罷工，履行受資助者對藝術卓越的追求以外的社會責任，迫使政府正面回應香港市民的五大訴求，以避免社會繼續撕裂。

由獨立電影工作者組成的非牟利團體「影意志」三位職員周一起已自發罷工，團體在fb表示，香港警察於多個地區以非常過度的暴力對待香港市民，手段越發兇殘，但港府仍繼續漠視民眾訴求，不肯承擔。罷工期間，影意志辦公室暫停開放。該團體亦呼籲本地文藝界夥伴參與日後更多的罷工行動。

在Telegram的罷工行動討論頻道，有網民提出，「勇武傷嘅傷，被捕嘅被捕」，持續近兩個月的衝擊方式示威行動將陸續減少，而和理非集會及遊行，政府亦不會加以理會，甚至不會批准。因此，民間有必要以更進取的和平方式發聲，罷工是相對可行的方法。

職工盟：僱主無權解僱

有網民指出：「我明白香港人好多都步伐不一，但其實今次抗爭係退無可退，事件平靜後以後，社會亦難再凝聚力量反抗惡法。希望大家都可以盡力而為，請假理由不需要係罷工，並不需要提到關於8月5日社會上發生嘅事，只係家有要事，需要處理，其實風險好低。」

職工盟指出，按照《僱傭條例》，僱主不能因僱員參加罷工而視作其嚴重犯錯，作出不作任何補償的即時解僱處分；僱主亦不能因僱員參加罷工，而將僱員的受僱期間視作中斷。任何僱員遇上任何問題或疑難，均可以致電職工盟的熱線2770 8668，尋求支援。

上一則
上一則
西環集中營：京心知肚明 警勢淪棄卒 (季陶)

下一則
下一則
警刁難旺角遊行 要主辦方買650萬保險

律師：瘋狂拘控阻嚇參與者
元朗蒐證 ICAC查警黑勾結
社工控訴遭警擊頭 禁落床如廁
7.27元朗涉藏攻擊性武器提堂 四青年不准保釋 9月再訊
不否認攜氣槍 被告稱打war game
百人堵塞港鐵 多站停駛
紋身漢恐嚇：警黑勾結係定律
連儂牆爆衝突 天水圍警署再被圍
督察截查青年 強扯口罩
西環集中營：京心知肚明 警勢淪棄卒
警刁難旺角遊行 要主辦方買650萬保險
良心公僕遭藍絲投訴 網民聲援
7.21傷者：拍門5分鐘 車長拒應
民間「助養」捱餓抗爭者
市民排長龍捐餐券 八達通
小店歡迎學生試食
鍾健平轟警改罪名
民望沉底 七成人反林鄭
水炮車路試 最快下周日出動
張建宗晤四警代表 跪低派like
警員網上挑釁：headshot你又點？
3,800會計師促成立調查委員會
國防授權法增懲港官條款
蓬佩奧冀中國做「正確事」
學者：反映外交政策藍圖
廣東16萬公安誓師 重裝練兵
胡志偉轟港澳辦撐警激化對立
網民聯署聲援真道助理校長
44人被控暴動 千人圍差館警擎槍

光復香港！時代革命！
Liberate Hong Kong!
The Revolution Of Our Times!

五大訴求
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

Hongkongers 5 Demands:
1. Full Withdrawal of the Extradition Bill
2. Retraction of the Characterisation of the Protestas a Riot
3. Release all Arrested Protesters
4. Accountability for Police and Yuen Long White Shirts Brutality
5. Implement Dual Universal Suffrage

時間無多，政府拖字訣，想我地自亂陣腳，行動規模必須升級

不要說「推」，試着説「8月5號齊罷工」

範例：

我執咗張圖等大家轉圖形icon (FB, IG, whatsapp個啲)

轉icon嘅影響力可能會大過就咁share出去